有手足證明我冇野講有用，我就同你講下囚徒困境.

我冇野講，要成為口頭禪，香港人小心。

今日唔講歷史住，今日同你講下囚徒困境（Prisoner's Dilemma）。

佢係博弈論嘅非零和博弈入面具代表性嘅例子，反映左個人嘅最佳選擇並唔係團體嘅最佳選擇。或者話喺一個群體入面，個人做出理性選擇往往會導致集體嘅非理性。雖然困境本身只屬模型性質，但係唔代表唔會發生。

另外，現實中嘅價格競爭、環境保護等方面，都會頻繁出現類似情況。

單次發生嘅囚徒困境，同多次重複嘅囚徒困境結果唔會一樣。

喺重複嘅囚徒困境中，博弈被反覆咁進行。因而每個參與者都有機會去「懲罰」另一個參與者前一個回合嘅不合作行為。

呢個時候，合作可能會作為均衡嘅結果出現。欺騙嘅動機喺呢個時候可能被受到懲罰嘅威脅所克服，從而可能導向一個比較好嘅合作嘅結果。作為反覆接近無限嘅數量，納殊均衡趨向於帕累托最優。

囚徒困境嘅主旨為，囚徒們彼此合作，堅不吐實（我冇野講），可以為全體帶嚟最佳嘅利益（縮短刑期），但係喺無法溝通嘅情況下，因為出賣手足可以為自己帶來利益（無罪開釋），都因為手足將自己出賣可以為佢帶來利益，因此彼此出賣雖然違反左最佳共同利益，反而是自己最大利益所在。

但係實際上，執法機構冇可能設立咁嘅情境來誘使所有囚徒招供，因為囚徒們必須考慮刑期以外之因素（出賣手足會受到報復等），而無法完全以執法者所設立之利益（刑期）作考量，所以呢個係一個參考性嘅學術問題。

警方逮捕甲、乙兩名嫌疑犯，但沒有足夠證據指控二人有罪。於是警方分開囚禁嫌疑犯，分別和二人見面，並向雙方提供以下相同的選擇：
• 若一人認罪並作證檢控對方（相關術語稱「背叛」對方），而對方保持沉默，此人將即時獲釋，沉默者將判監10年。
• 若二人都保持沉默（相關術語稱互相「合作」），則二人同樣判監半年。
• 若二人都互相檢舉（互相「背叛」），則二人同樣判監5年。

詳細實行可以參考呢條片

我冇野講 我冇野講 我冇野講

警方逮捕甲、乙兩名嫌疑犯，但沒有足夠證據指控二人有罪。於是警方分開囚禁嫌疑犯，分別和二人見面，並向雙方提供以下相同的選擇：
• 若一人認罪並作證檢控對方（相關術語稱「背叛」對方），而對方保持沉默，此人將即時獲釋，沉默者將判監10年。
• 若二人都保持沉默（相關術語稱互相「合作」），則二人同樣判監半年或即時獲釋。
• 若二人都互相檢舉（互相「背叛」），則二人同樣判監5年。

我冇野講 我冇野講 我冇野講

提一提大家個重點係 prisoner dilemma , 叫大家唔好篤灰，而唔係幾多年同埋坐監原因。

其實囚徒困境只係理論，實際操作係曱甴一定會引你地互相篤灰，然後兩個都坐十年，而唔會好似我講咁輕鬆。

所以實務同理論係要分開去睇。

呢個只係最理想化嘅理論，佢就係利用你唔知手足有冇篤你嘅不安，去令你篤灰。

無論如何，記住，係無論如何 你都冇野講，你冇野講。

#囚犯困境 #我冇野講

香港歷史

推

屈打成招
搞你條女

點應對

屈打成招無得應對，但起碼要知道佢係無料先要屈打成招，認咗就好易入，同埋佢點都會搞你條女

香港就係最大型囚徒困境

正解 係咪都死
不如唔好益對家

唔係個個都係動漫主角光環唔怕死嘅 認罪先俾假口供再搵律師拆起碼保住條命仔

連登軍師俾狗酷刑過未

認左罪就唔會死咩 咪照酷刑 你試過未

請支持聯署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署